撐李家超 批評三前特首是「鴕鳥」

撐李家超 批評三前特首是「鴕鳥」

林鄭月娥借下屬保安局局長李家超的「鴕鳥論」將三名前特首擺上枱，不點名批評他們也是「鴕鳥」。

【本報訊】特首林鄭月娥為強推修訂《逃犯條例》，竟然連包括全國政協副主席董建華在內三任前特首也不放過，借下屬保安局局長李家超的「鴕鳥論」將三名前特首擺上枱，不點名批評他們也是「鴕鳥」，任內未有對《逃犯條例》作修訂，堵塞法律「漏洞」。

日前李家超在記者會為修訂《逃犯條例》的草案辯解時稱，「我哋（港府）鴕鳥咗22年」，故此要及早修訂堵塞「漏洞」。民主黨胡志偉昨在答問大會上借李家超的言論，反過來質問林鄭：「你係咪即係話過去三任特首，佢哋都係失職？董建華失職、梁振英失職、曾蔭權失職，因為淨係得你先咁本事，喺23年後堵塞漏洞？」

相關新聞：被屈曾支持引渡 何俊仁：斷章取義

稱明知提修訂會遭受攻擊

林鄭料不到胡志偉拿李家超「鴕鳥論」來質問她，猶豫了片刻才回應說：「呢條問題係難答嘅，因為我從來都唔想批評以前嘅政府。」不過口說不想批評前政府的林鄭，隨即說：「既然李家超局長用咗『鴕鳥』呢兩個字，我都不能不撐李家超」，變相批評董建華、曾蔭權和梁振英任特首期間未有修例是「鴕鳥」。

接着林鄭才「補鑊」稱「『鴕鳥』有『鴕鳥』嘅原因」，又砌詞指港府每段時間都要面對很多政治爭議的議題，亦明知提出修訂《逃犯條例》會令官員包括特首受很大攻擊，最後再試圖諉過批評她的議員說：「今日（昨天）擺喺眼前，大家都睇到。」

■記者呂浩然

上一則
上一則
被屈曾支持引渡 何俊仁：斷章取義

下一則
下一則
西環集中營：林鄭擺北京上枱擋子彈 挑中港矛盾 (季陶)

被屈曾支持引渡 何俊仁：斷章取義
西環集中營：林鄭擺北京上枱擋子彈 挑中港矛盾
秘書處逼填黃定藍保安拒答遭打壓
文職同遭審查 同僚形容黑暗醜惡
民陣今集會 明向陳維安送禮
加議員憂在港國民安全
藝文界促馬逢國即擱置修例
陸委會質疑別有政治圖謀：港修例也不引渡陳同佳
前人權大使：送中例破壞中港防火牆
講大話撐修例 斥反對聲音全是廢話「林鄭有黨性冇人性」

咁多屆都咁柒，仲好意思笑人

梁振英是駝鳥

777批評689係「鴕鳥」